# Лабораторная работа №3
## Тема: Деревья решений

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, sklearn, pandas
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа 1**

* Считывает данные из файла: 1309 строк информации о пассажирах титаника
* Преобразует информацию о поле человека к числу
* Создает и обучает дерево решений используя поля количество родственников, пол, возраст, выживание

**Что делает программа 2**

* Считывает данные из файла: 80322 строки информации о контактах с НЛО
* Преобразует информацию о городе к числу и дату во время года и далее в число
* Создает и обучает дерево решений используя поля длительность контакта, время года, город
* Делит данные на учебные и тестовые и проверяет работу модели на этих данных

### Тестирование
[Видео](https://drive.google.com/file/d/1e8adrepM_PKUTTj99BTW9SX7iDpibbxo/view?usp=sharing)

![alt text](Result.png "Result 1")
* Вывод по 1 программе: наиболее важным параметром для выживания из выбранных трех был возраст, количество родственников практически никак не влияло, а пол вообще никак не влиял.

![alt text](Result2.png "Result 2")
* Вывод по 2 программе: наиболее важными параметром влияющим на время контакта с НЛО оказался город, а время года практически никак не влияет. В результате оценки модели качество данных оказалось плохим

